希望我們係經歷緊第四波民主化

利申：冇讀歷史 純粹呢幾年聽同睇多左知道咩係民主化浪潮

孫中山：「民主自由是世界潮流，浩浩蕩蕩，順之者昌，逆之者亡。」

第一次民主化長波：1828年－1926年（起源於美國革命和法國革命）
第二次民主化短波：1943年－1962年（始於第二次世界大戰，包括非殖民化後的新民主國家）
第三波民主化：1974年－1992年（始於1974年、1975年葡萄牙、希臘、西班牙的革命，終於東歐劇變）

第田波民主化：
大約2012年開始
阿拉伯之春
台灣（太陽花反服貿
香港（雨傘革命、流水革命
吉爾吉斯（總統下台東
泰國（反王室抗爭

#StandWithThailand
#MilkTeaAlliance
#policebrutality
#whatishappeninginthailand

幫你推

仲有白羅斯

推

仲有白羅斯同烏克蘭

要中俄一齊仆街先得

仲有 印尼 黎巴嫰 智利 委内瑞拉 菲律賓 同唔少非洲國家

仲有伊朗 沙特 土耳其 巴基斯坦

可唔可以每個國家都講一樣野
真係唔係好知

阿拉伯之冬

其實仲有呢一年爆過、或者仲爆緊反政府示威嘅仲有好多國家
全國動盪規模，記得嘅有委內瑞拉（馬杜羅vs瓜伊多）、智利（地鐵事件起頭）、波利維亞（軍警倒戈後成功推翻）、馬里（軍事政變成功）、西班牙（加泰地區）、黎巴嫩（舊年10月同大爆炸後）、伊朗（死咗幾千人，一場暗殺政府反CAP民意）

然後好多地區都有警民衝突，印尼呢年都爆過兩三次要開水炮車，俄羅斯呢啲地獄鬼國就不嬲都有，印度克什米爾地區等等，仲有N多名都講唔出，望過一眼就唔記得嘅小國

佢地抗爭規模絕對不下香港，死幾百幾千人嘅都有，但又有幾多人了解，所以香港一郁少少就有人關注，真係贏在起跑線

台灣, 南泡應該都要入史冊啦

李登輝

1. 工業革命，教育普及
2. 二戰後權力洗牌
3. 電視普及，嬰兒潮長大成人
4. Internet + smartphone + web2.0 e.g.fb ig 普及

阿輝伯
神級政治家

係，但解放嘅路係長，追求自由亦是無止境，唔知有冇命見到香港光復嘅一日。

蘇聯91年解體，衛星國得以獨立解放。但俄羅斯仍舊是世界第一/第二大極權國家；東歐衛星國仍舊受困於貧窮之中。咁到底91年蘇聯有冇解放過？

1911辛亥革命推翻晚清，建立帝和政體，中華民國成立。但直至今日，中國帝制其實從無消失過，仲要被竊埋國。咁到底辛亥革命破了甚麼，又立了甚麼？

就算呢刻香港有民主，亦定必陷入一段如雨傘時嘅混亂同內鬥。

講呢啲，都係想講一句：追求自由係無止境。
惟一金科玉律：暴政必亡！

今晚思緒心緒都好凌亂

第三波民主化圓滿落幕最重要係蘇聯倒台,東歐劇變只係餘波.希望今次可以係中共倒台,然後一堆中共支持既獨裁國家全部民主化

都係舊年有大規模反政府衝突嘅國家

香港多人留意,係因為香港既對手夠邪惡

講真,俄羅斯已經係程序理論上係半民主國家.不過係威權餘毒(寡頭,前朝政治力量)搞到民主唔到.可以話已經有民主個殼係到,要改唔太難.其實已經比蘇聯進步左好多好多.

唔好咁天真，香港贏在個國際地位，全球第三優質城市，人類文明嘅典範
，初時所謂警暴，就好似白紙上加一點墨汁就好顯眼

不過依家城內城外，大家嘅視覺都已經變成，一張已經污糟咗嘅紙，再踩多兩腳又如何

唔係啦

孫中山：我無講過

吉爾吉斯

同民主冇關，只係兩邊爭權 兩邊都係唔民主+貪污貪到暈